美國國情咨文大談貿易並「強調互惠」 侵侵：別想佔美國便宜

國際中心／綜合報導

美國總統川普（Donald Trump）將於美東時間30日晚間9時（台灣時間31日上午10時）於國會發表任內首次國情咨文（State of the Union）演說。他29日於白宮表示，屆時將聚焦貿易以及移民等重大議題，且這次演說對於貿易方面至關重要，直指世界各國利用貿易佔盡美國便宜，這樣的狀況必須被阻止，再也不能是單方面受惠。

綜合外媒報導，川普29日見證新任衛生部長艾薩（Alex Azar）宣誓就職後，便於白宮接受媒體訪問。他提到，他將在國情咨文演說的時候，重申在世界經濟論壇（WEF）所提及的雙邊貿易議題，「全世界多年來已在貿易方面佔盡美國便宜，我要阻止這件事情發生，再也不能是（僅對一方有利的）單向協定。」

至於移民政策改革部份，川普指出，共和黨與民主黨對此關注多年，但不論是在加強邊境安全或處理多元移民「綠卡樂透」簽證抽籤系統缺陷等方面來檢視，做出的變革甚少。

上周川普談到的移民解決方案，正是放寬180萬名童年時期非法抵美的移民「追夢人」（Dreamers）獲得公民身分，以換取250億美元的經費；他對此表示，「希望民主黨可以加入我們，或者他們當中有足夠的人跟我們站在同一邊，這樣我們就能夠為DACA計畫（童年入境者暫緩遣返手續）和移民做一些好的事情。」報導指出，川普的移民改革政策必須尋求兩黨支持合作，因為「共和黨並無足夠票數以通過改革」。